{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on lehed ja vars ning kasvavad maa sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan vett ja p√§ikesepaistet"},{"text":"V√µin olla v√§ike v√µi suur"},{"text":"Mind v√µib leida aiast"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen punane, √ºmmargune ja mahlane. Sa v√µid mind salatis s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuul"},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen puuvili, aga inimesed peavad mind k√∂√∂giviljaks"},{"text":"‚ù§Ô∏è Olen sageli armastuse v√§rv"}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mul on pagasiruum, oksad ja lehed. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk"},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida"},{"text":"Minust saab valmistada m√∂√∂blit"}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma olen lill, mis seisab silmitsi p√§ikesega. Minu seemned on maitsev suupiste. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tavaliselt kollane"},{"text":"‚òÄÔ∏è Armastan j√§lgida p√§ikest √ºle taeva"},{"text":"Minu seemneid saab s√º√ºa pesapallim√§ngus"}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk, roheline ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all"},{"text":"Bugs Bunny armastab mind"},{"text":"Ô∏è Olen sinu silman√§gemisele hea"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on torkiv nahk, aga mu sisikond on magus ja roosa v√µi punane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kuumades kohtades"},{"text":"Mind s√º√ºakse suvel tihti, et jahe p√ºsida"},{"text":"Mul on palju vett sees"}],"options":[{"label":"Ananass","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen kuldsete tuumadega pikk taim. Sa v√µid minust popkorni teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µllul"},{"text":"Sa v√µid mind kinos s√º√ºa"},{"text":"Loomadele meeldib ka mind s√º√ºa"}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen ronitaim, kes toodab kobarates magusaid, lillasid v√µi rohelisi maiuseid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuul"},{"text":"Sa v√µid minust mahla teha"},{"text":"Olen kujult nagu v√§ikesed ovaalorbid"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen seeme, mida saab jahuks jahvatada ja leivaks teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasvatatakse sageli suurtel p√µldudel"},{"text":"Mind kasutatakse v√µileibade valmistamiseks"},{"text":"Minu jahuks muutmiseks on vaja spetsiaalset masinat"}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen tugeva l√µhnaga roheline taim. Peakokad kasutavad mind selleks, et toit oleks n√§mma maitsega! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasvatatakse sageli aias"},{"text":"Mind kasutatakse v√§ga paljudes Itaalia toitudes"},{"text":"Teen pitsa maitse maitsvaks"}],"options":[{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Basiil","isCorrect":true},{"label":"Salat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåç"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja k√µver, ahvidele meeldib mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid armastavad mind s√º√ºa!"},{"text":"Mina olen p√§ikese v√§rv."},{"text":"Sa v√µid mind viilutada ja oma teravilja sisse panna."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvan puu otsas. Vahel olen roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke armastas mind s√º√ºa."},{"text":"Sa v√µid minuga pirukat teha."},{"text":"Ô∏è An _____ p√§ev hoiab arsti eemal."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"},{"text":"Ô∏è Olen sinu silman√§gemisele hea."},{"text":"Kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi oma teravilja peale panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kiisud joovad mind."},{"text":"Olen p√§rit loomast."},{"text":"Sa v√µid mind oma teravilja sisse valada."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline. Inimesed s√∂√∂vad mind tihti kaunas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen sama v√§rvi kui rohi."},{"text":"Sa leiad mind vahel mitu t√ºkki j√§rjest."},{"text":"Mind serveeritakse tihti k√µrvalk√∂√∂giviljana."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Oliiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen taignast, ahjus k√ºpsetatud ja tihti v√µiga s√∂√∂dud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minuga saab v√µileiba teha."},{"text":"Mind valmistatakse nisust."},{"text":"‚Üë Sa vajad soojust, et mind valmistada."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen pruun ja kr√µmpsuv ning kasvan maa all. Inimestele meeldib mind praadida ja soolaga s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa ket≈°upiga!"},{"text":"Alustan k√∂√∂giviljana."},{"text":"Maitsen soolaga h√§sti."}],"options":[{"label":"Kartulikr√µpsud","isCorrect":true},{"label":"Sibular√µngad","isCorrect":false},{"label":"Pretzels","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen magus maiuspala, tihti keerutatud, mis sulab suus, kui mind lakkuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla palju erinevaid v√§rve ja maitseid."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mind s√º√ºakse tavaliselt suvel."},{"text":"Sa lakud mind."}],"options":[{"label":"Komm","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen puuviljade segu, mis on tihti kokku segatud, mis on tervislik ja maitsev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µid mulle marju lisada!"},{"text":"Olen tihti k√ºlm ja v√§rskendav."},{"text":"V√µid lisada banaani, et mind paksemaks muuta."}],"options":[{"label":"Supp","isCorrect":false},{"label":"Smuuti","isCorrect":true},{"label":"Salat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Ma olen kihtidega namiroog. Lamedad nuudlid kihiti juustu, kastme ja vahel ka lihaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit Itaaliast."},{"text":"‚Üë Olen k√ºpsetatud ahjus."},{"text":"Mul on palju juustu."}],"options":[{"label":"Pizza","isCorrect":false},{"label":"Lasagna","isCorrect":true},{"label":"Spagetid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}